有無以前係大中華膠既入黎分享下心路歷程?

樓主到左本土潮 反蝗行動興起既時候先開始關心政治
好好奇呢種人依家對中國既諗法變成點

02世界盃時好想買中國隊波衫, 但零用錢唔夠買唔到, 打winning會edit自己踢中國隊

依家已經幾年無過關, 都無興趣再去

以前有溫爺爺

而家有加速師

反感由自由行 水貨客 隨地屙屎等問題湧現開始

跟住覺得要不是中央政府啲乜柒說話好自大

然後國民教育 好憎畀人灌輸一啲整定嘅mindset

最後去到雨革 軍裝用救護車運武器入政總同禮賓府 對呢個政權徹底失望

覺得中共講大話--> 國民政府好d--> 都一樣--> 成個文化已經是罪惡的 + 大一統令暴政更加橫行(?) --> 分裂可能會好點

都唔係好膠姐

類似
我識一個friend由小學覺得中共好好->中共呃人->反共不反中->中有少數係無辜->中同共咪一撚樣->......

從來未做過大中華膠

中學果陣有個同學話

「中國政府係獨裁又點？佢哋都係為國家做野，唔通佢地想中國衰咩？」

之後比我屌柒佢

當年我係高登撐陳巧文，係少數，畀人屌到仆街
班仆街應該就係連登房屋台嗰堆，一路走來，此終如一

始終如一

宜家少咗大中華膠，但有熱狗日日喺度話要｢復興華夏」！

我自細係讀舊學長大，讀四書五經，背正氣歌，讀中學嗰陣時，認為中華文化係偉大，中國仍然有唔少好人，邪惡的係中共，只要中共倒台，中國係可以重光。
但自由行出現，見得愈來愈多中國人，自己又長大左，多左去中國，先發現，自己同佢哋價值觀上有好大落差，而佢哋九成九人，係真心相信中共。
幻想嘅中國同現實中國一碰撞，人就會清醒